報道指美國將進一步限制中國投資美國公司 可能將相關法案附加入《美國國防授權法》

報道指美財政部官員與商界商討限制中國投資法案

外電引述三名消息人士透露，美國財政部官員周一與約10個行業團體會面，商討國會正審議收緊審查外國投資的法案，從而限制中國獲取美國尖端技術。法案將擴大美國外國投資委員會的權力，進一步限制中國投資美國公司。報道又指，會議亦可能討論將相關法案，附加入《美國國防授權法》中。財政部發言人拒絕回應報道。

報道稱美官員與商界討論收緊限制擬阻中國投資高新科技

外電報道，美國財政部官員與10個工商組織會晤，討論收緊審核外資投資的法案，相信是要限制中國資本收購美國高新科技產業。

報道指出，美國財政部官員支持法案，法案現時在參議院審議，相信會擴大外國在美投資委員會所涉及的範圍。

分析相信，若果美國限制中國投資，可能會導致中國採取報復，同樣會採取措施限制美國資金到中國投資。

唔俾人偷技術人地點玩啊

美國不知幾想你鎖國

贏國又贏

In Trump WE trust

美國害怕被中國科技超前，慌忙鎖國！中國又贏了！

嚇到美國怕怕

中唔知乜嘢家